=================================
 myXシリーズ1（XP）
 myXPad - XP風メモ帳 v2.0 -
=================================
ZIP解凍後のファイル構成、簡易解説

■ ファイル最小構成
myxpad.zip
├ myxpad.exe本体
└ manual.txt マニュアル(このファイル)

■ はじめに
XP風メモ帳はXP風の軽量テキストエディタです。
高速起動とシンプルな機能を提供し、
直感的に操作できます。右クリックや
サイズ変更ボタンで簡単に操作できます。

■ 動作環境
・OS: Windows XP 以降
・.NET Framework 4.0 必須
・C# により開発

■ インストール・起動方法
1. 「myXPad.exe」を適当なフォルダに配置
2. 本体(myXPad.exe)をダブルクリックで起動
3. 「送る」にショートカット登録を推奨

■ 推奨する起動方法
①「送る」メニューから開く(推奨)
本体のショートカットを送るに配置
② シェルメニューに登録する(上級者向け)
レジストリを編集し、右クリックで開く

■ 基本操作
・新規作成: Ctrl + N
・開く: Ctrl + O
（ファイルメニュー経由／UTF-8固定読み込み）
・保存: Ctrl + S
・名前を付けて保存: Ctrl + Shift + S
・フォント: 書式から 14pt ゴシック(既定)
・右端折り返し: 書式から チェックON(既定)
・入力された英字は一時的に見やすい Arial
フォントで表示される仕様です。

■ 編集機能
編集メニュー/右クリックはマウス専用操作
- 元に戻す (Ctrl + Z)
- やり直し (Ctrl + Y)
- 切り取り (Ctrl + X)
- コピー (Ctrl + C)
- 貼り付け (Ctrl + V)
- 削除 (Del)
- 行カット⇒Clip (Ctrl + Q / Ctrl + L)
- 検索・置換 (Ctrl + F / Ctrl + H)
- 行ジャンプ (Ctrl + G)
- 検索履歴 (8件まで)
- すべて選択 (Ctrl + A)
- 再変換 (Win10以降は変換キー)
- 頭変換 (Ctrl + H) 例：Test ⇔ test

■ 検索・置換
・ダークモードの黒背景で見づらい場合、
ミドルモードに切り替えると見やすいです。
・検索時に範囲外指定のエラーが出た場合、
「続行」をクリックしてください。

■ カスタム表示設定(設定ファイルなし)
XP風メモ帳は設定ファイル不要の簡単設計
ボタン連打で瞬時に調整が完了する仕様
1. 闇⇔明 ダーク・通常切り替えボタン
・闇：黒背景のダークモード
・明：眩しくないグレー背景の黒字
2. フォントサイズ変更ボタン
・2つのサイズボタンで即座に設定完了
・極小サイズは全体の構造や移動に利用

■ 新規からのファイル保存仕様
・保存指定無しは本体と同じフォルダです
・拡張子はユーザーが設定してください

■ 注意事項
・設定は記録されません(config.iniは不要)
・レジストリは使用していません

■ 禁止事項
本プログラム（myXPad）の無断で改変や再配布、
販売を行うことは禁止しています。
個人利用の範囲内で自由にお使いください。

■ 免責事項
このプログラムは提供時点の動作確認を基に
作成されていますが、使用における不具合や
トラブルについては一切の責任を負いません。
利用者の自己責任で使用してください。
予告なく機能変更・更新する場合があります。

=======================================
(C) 2025 myXシリーズ 1
=======================================

■ 更新履歴

v1.0 - 初版リリース (2025年3月12日)
v1.1 - 2箇所の追加修正 (2025年3月28日)
	不要なメッセージを削除
	保存終了エラー時、テキスト全体が
	クリップボードに保存処理を追加
v1.2 - 置換窓の脱字を補足 (2025年3月31日)
v1.3 - メニューボタン編集(2025年4月11日)
	検索関連ボタン追加・補足等の修正
v1.4 - 機能追加修正と補足(2025年6月3日)
	編集項目に行ジャンプを追加
	一括置換でテキストの更新を忘れて
	終了保存ができなかった不具合を修正
	BOM無しUTF-8が未対応を解説書に補足
	"全ｺﾋﾟ"時に改行コードCRのみ取得を
	CRLFに修正
v2.0 - 新メニュー追加(2026年1月11日)
	多数の機能追加と修正で編集強化

■ ブログ / その他情報

公式ブログ
: http://blog.livedoor.jp/ldsano/

その他のお知らせ
: https://www.youtube.com/@keitemsano

=======================================

FAQ - よくある疑問を解決

Q: 設定ファイルはどこにありますか？
A: XP風メモ帳は設定ファイルを使わないのだ！全部、
ボタン操作で即座に変更できるから、設定ファイルは
必要ないのだ！

Q: コピペした文字が見えなくなりました。
A: それはミドルモードでコピーしてダークモードで
貼り付けた場合に起こるのだ！コピー時に色情報も
保持されるので、ダーク背景に黒字が被ってしまうのだ！
そんな時はﾐﾄﾞﾙ,▼,太,▲,全ｺﾋﾟボタンどれか押すのだ！

Q: 窓の幅を半分にしたらメニューも半分になりました。
A: シンプル設計だから、メニューバーまで改行され
ないのだ！たとえ半分のメニューだけでもファイル操作や
文字サイズ、太さ、テーマ変更が可能で、消えてしまった
編集ボタンは右クリックで同じ操作ができるのだ！

Q: 行番号がないので不便です。
A: シンプル設計だから行番号は対応していないけど、
文字サイズを極限まで下げるとほぼ全体が収まるのだ！
ステータスバーで合計行数がわかるので、必要な行数を
予測できるのだ！文字サイズはボタンですぐに戻せるのだ！
※バージョン2.0で機能が大幅に強化されたのだ！

Q: 印刷機能がありません。
A: シンプル設計だから印刷機能は未対応なのだ！
他のアプリで印刷することをオススメするのだ！

Q: 空白やリターン記号が見えません。
A: 対策としてバージョン2.0で全選択（全）ボタンと
仮行末マーカー（⊿）ボタンを追加したのだ！

Q: ファイル読み込みでSJISで開く方法はありませんか？
A: ありません。本アプリのファイルメニューからの
読み込みはUTF-8固定仕様です。

Q: 単体起動からSJISファイルを表示したい場合は？
A: 次の方法があります。
ファイルの開くから選択ファイルを右クリックし
「送る」から開く。または編集を選び本家メモ帳などから
内容をコピーし、本アプリに貼り付ける

Q: シンプルと言っておきながら検索履歴が8件以上
　累積されるのですが？
A: 実はこれで合ってるのだ！
検索履歴は最新8件のみ保持するのが仕様。
しかし、置換から検索に移る場合は、ヒットしたワードが
履歴の底に追加されていくのだ！
つまり：
通常の検索 → 8件で上書きローテーション
置換側の検索ヒット → 検索履歴にさらに追加（※上限突破）
そのため「検索履歴に8件以上出る」ように見えてしまうのだ！
これはバグではなく裏ワザ！
使い方次第で「履歴リスト」を置換ログ風に使うこともできる。
シンプルな見た目の奥に、ちょっとした深みがある♪
それがこのmyXPadスタイルの魅力なのだ！

※この動作は、検索と置換のコード統合が難航し、
苦労の末に「偶然」生まれた副産物です。
XP風メモ帳（myXPad）はシリーズ中もっとも開発が
難航したアプリであり、最も“人間味”ある一本なのだ！
